\begin{frame}
    \frametitle<+- | alert@+->{Il rapporto tra Musica e Innovazione Tecnologico/Scientifica}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
        \item Luogo comune: \`e l'innovazione tecnologica a spostare le
            frontiere dell'espressione musicale
        \item Questo \`e vero solo in parte
        \item In realt\`a, i processi sono due:
            \begin{enumerate}[<+- | alert@+->]
                \item I musicisti \emph{utilizzano} innovazioni tecnologiche
                    quando queste sono ben consolidate e, tutto sommato, in
                    modo poco innovativo
                \item I musicisti formulano in continuazione richieste alla
                    tecnologia (e -- in definitiva -- alla scienza) per
                    riuscire a raggiungere i propri obiettivi espressivi ed
                    estetici
            \end{enumerate}
    \end{itemize}

\end{frame}

